{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025468",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0067268",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "영주 영전사 석조 여래 입상\n\n(榮州 靈田寺 石造 如來 立像)"
    },
    "text": "榮州 靈田寺 石造 如來 立像\\n\n慶尚北道栄州市豊基邑東部里の永田寺（ヨンジョンサ）に奉安されている統一新羅（とういつし。\n2001年、慶尚北道有形文化財に指定されました。 この石造如来立像は1924年3月、豊基邑郁琴里永田村の住民が夢を見た後、地中で発見したといいます。 永田村は新羅の義湘大師が3千門島を率いて90日間華厳大典を講義したという小白山秋冬と同じ場所と推定されます。 この仏像が奉安された霊前寺は本来旭錦里にありましたが、1949年、軍当局の消去令により現在の東部里に移転されました。 この仏像は彫刻技法の特徴から見て、統一新羅時代の8世紀に造成されたことが分かります。\nこの仏像はもともと仏像と光背、台座ともに一つの石で造成されたと伝えられていますが、今は台座の一部である仰蓮と仏像だけが残っています。 仏像の鼻、額、指、足など損傷が激しい部分は復元された状態です。 仏像の六戒は、ふっくらとそびえており、顔は全体的にふっくらしています。 目·鼻·口は小さく表現されており、頬がふっくらしていて柔らかい印象を与えます。 着衣法は通肩であり、胸の上で僧閣記が表現されており、大義の下に軍医が見られます。 右手は親指と薬指·中指を突き合わせて上を向いており、左手は下に下げていますが、囚人だけではこの仏像の存命はわかりません。\nこの仏像は円満な商号、堂々とした肩、服のしわと裾の円弧文などで全体的に柔らかい彫刻技法と美しい造形美を見せていますが、これは統一新羅時代の仏像の特徴でもあります。\n新羅義湘大師の行跡と関係の深い霊前寺に安置されたこの仏像は、統一新羅彫刻の特徴を窺うことができる良い資料です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石造如来立像は、どこに奉安されていますか？",
            "answer": "永田寺（ヨンジョンサ）に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像が発見された場所はどこですか？",
            "answer": "永田村です。"
        },
        {
            "question": "永田村はどの時代の場所でしょうか？",
            "answer": "永田村は新羅時代の場所と推定されています。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像は何世紀に造られたものですか？",
            "answer": "統一新羅時代の8世紀に造成されました。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の一部が現在残っているのはどこですか？",
            "answer": "仰蓮と仏像だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の鼻や額、指などは復元されたものですか？",
            "answer": "はい、損傷が激しい部分は復元された状態です。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の着衣法はどのようなものですか？",
            "answer": "着衣法は通肩であり、胸の上で僧閣記が表現されています。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の右手と左手のポーズは何を意味していますか？",
            "answer": "右手は親指と薬指・中指を突き合わせて上を向いており、左手は下に下げていますが、その意味は不明です。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像の彫刻技法や造形美はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "全体的に柔らかい彫刻技法と美しい造形美を見せており、統一新羅時代の仏像の特徴でもあります。"
        },
        {
            "question": "この石造如来立像は、新羅義湘大師の行跡と関係があるのでしょうか？",
            "answer": "はい、新羅義湘大師の行跡と関係の深い霊前寺に安置されたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 519,
        "QA": 378
    }
}